下面对 weapon.csv 中每一列的含义作简要说明，你可以结合自己的需求做进一步调整：
列名	含义说明
name	武器在游戏中显示的名称
id	武器的内部唯一标识，用于脚本和数据引用
tier	武器的分级（如 I/II/III），通常用来决定解锁顺序
rarity	稀有度（common, uncommon, rare 等），决定刷出概率
base value	基础价格，以信用点计
range	有效射程上限（游戏单位）
damage/second	每秒理论输出伤害（DPS）
damage/shot	单发伤害
emp	单发 EMP 伤害
impact	单发冲撞伤害（对舰体/装甲的物理冲击）
turn rate	炮塔旋转速度（度／秒），针对可旋转炮塔
OPs	安装该武器所需的“弹药点”（Ordnance Point），衡量舰船挂载容量
ammo	弹匣容量（一次装填可射击的次数）
ammo/sec	每秒消耗弹药数量
reload size	每次补弹时装填的弹药数量
type	武器类型（如 beam、energy、ballistic、missile 等）
energy/shot	单次开火消耗能量（针对能量武器）
energy/second	持续开火时每秒消耗能量
chargeup	开火前的蓄能/旋转时间（秒）
chargedown	射击后冷却时间（秒）
burst size	爆发射击中一次性发射的弹数
burst delay	爆发射击中各发间隔时间（秒）
min spread	最小散布角度（度）
max spread	最大散布角度（度）
spread/shot	每次射击后散布角度增量
spread decay/sec	每秒散布角度衰减量
beam speed	光束展开/收缩速度（仅对光束武器有效）
proj speed	弹丸飞行速度（游戏单位／秒）
launch speed	弹道武器初始发射速度（游戏单位／秒）
flight time	弹丸存活时长（秒），超时自动消失
proj hitpoints	弹丸耐久（即能承受多少抗击打）
autofireAccBonus	自动射击时的精度加成
extraArcForAI	AI 瞄准时允许的额外射击弧度
hints	开发者/补充提示，用于辅助理解或调试
tags	自定义标签，可用于过滤、分组
groupTag	同类武器的分组标识
tech/manufacturer	技术档次或生产厂家
for weapon tooltip>>	这是一个分隔标记，后续字段都用于在武器 Tooltip（悬浮提示）中显示
primaryRoleStr	在 Tooltip 中展示的“主要职责”文字，如“对舰主炮”、“防空”等
speedStr	在 Tooltip 中展示的速度数值（带单位或标签）
trackingStr	在 Tooltip 中展示的“追踪能力”文字
turnRateStr	在 Tooltip 中展示的“转向速度”文字
accuracyStr	在 Tooltip 中展示的“命中精度”文字
customPrimary	自定义的主要属性文字（如需要覆盖默认的 primaryRoleStr）
customPrimaryHL	自定义的主要属性高亮文字
customAncillary	自定义的辅助属性文字
customAncillaryHL	自定义的辅助属性高亮文字
noDPSInTooltip	布尔值，若为 true 则在 Tooltip 中隐藏 DPS 信息
number	内部序号或排序 ID，通常不用手动调整